

\newcommand{\resgraph}{
\pgfmathsetmacro{\coeffB}{int(random(-5,5))}
\pgfmathsetmacro{\coeffA}{int(random(-3,3))}
\pgfmathsetmacro{\coeffC}{int(random(-2,2))}

\ifnum\coeffA=0
\pgfmathsetmacro{\coeffA}{int(random(-3,-1))}
\fi

\ifnum\coeffB=0
\pgfmathsetmacro{\coeffB}{int(random(-5,-1))}
\fi


\pgfmathsetmacro{\sommet}{-1* \coeffB / (2 * \coeffA)}
\pgfmathsetmacro{\sommetEntier}{int(\sommet * 10)} % Convertir en entier en multipliant par 10

%\pgfmathsetmacro{\vortex}{(4*\coeffA*\coeffC-\coeffB^2)/ (4*\coeffA)}
\pgfmathsetmacro{\vortex}{\coeffC - ((\coeffB)^2)/(4*\coeffA)}
%\ifnum\sommetEntier < -50
%\resgraph
%\fi
%
%\ifnum\sommetEntier > 50
%\resgraph
%\fi

% Test si le vortex est compris entre -5 et 5
\ifdim \vortex pt > -5pt
  \ifdim \vortex pt < 5pt
    % on ne fait rien
  \else
    \pgfmathsetmacro{\coeffB}{1} % Trop complexe de gérer la redéfinition pour le moment pour moi
	\pgfmathsetmacro{\coeffA}{1}
	\pgfmathsetmacro{\coeffC}{1}
  \fi
\else
    \pgfmathsetmacro{\coeffB}{1} % Trop complexe de gérer la redéfinition pour le moment pour moi
	\pgfmathsetmacro{\coeffA}{-1}
	\pgfmathsetmacro{\coeffC}{-1}
\fi




\pgfmathsetmacro{\coeffD}{int(random(-5,5))}
\pgfmathsetmacro{\coeffE}{int(random(-3,3))}
\ifnum\coeffD=0
\pgfmathsetmacro{\coeffD}{int(random(-5,-1))}
\fi


\begin{center}

\vspace{2cm}

\thispagestyle{empty}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=red]{\coeffA*\x**2+\coeffB*\x+\coeffC}
%\tkzDefPointByFct(2)  \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%\tkzLabelPoint[above left](A){$A$}
\tkzFct[color=blue]{\coeffD*\x+\coeffE}
\node[color=blue,right] at (0.5,\coeffD*0.5+\coeffE){$\mathcal{C}_f$};
\node[color=red,left] at (-0.5,\coeffA*0.25+\coeffB*-0.5+\coeffC){$\mathcal{C}_g$};
\end{tikzpicture}
\end{center}

Placer graphiquement les éventuelles solutions de l'équation $f(x)=g(x)$. 
\smallbreak
Écrire sous forme d'intervalle les solutions éventuelles de l'inéquation : $f(x) < g(x)$.

\vspace{1cm}




}

\begin{document}


%

\resgraph 


\smallbreak

\resgraph



\end{document}